各大專院校有否考慮退回今個學期的學費？

因武漢肺炎擴散關係，為保障各個師生，各間大專院校都實行網上授課方式。

本人對於此做法感到質疑和極度不滿。

網上授課和面對面授課的方式成效是否相同？
面對面教學較為生動，能讓學生自由發問和提高專注力，更能訓練人與人之間溝通。相反，要學生使用電腦透過屏幕顯示去看教學，過程極為沉悶。一味透過電腦去學習，不能令學生將知識記入腦海裏。而且，當有問題想發問時，未必能盡快得到解答。加上，長期看螢幕有損視力健康，令人雙目疲累。

明顯可見這兩項教學模式成效不一，學生仍然需付相同的學費去買「廉價的網上教學課程」。因疫情嚴重的關係，學生也沒有使用學校的設施。難道各大專院校的高層們只會賺別人的血汗錢，都沒有考慮到學生和家長的感受嗎？

如果這兩項教學模式成效不一，而現在也未是開學的好時機。為何不考慮先退回今個學期的學費，之後再作安排？

網上教學的確好多不便
寧願佢花時間評核可行情況下安排翻面授課堂

而家等如報咗間唔返工 公司都照出糧 咁樣其實唔合理

去遵理英皇上堂 live同video都唔同價錢啦

啱呀 而家比成皮嘢睇網上教學 諗起都嬲嬲哋

攞學生啲血汗錢出糧

Zoom要實時點名

有心就應該咁安排 或者退返九成學費 而家搞埋呢啲網上教學嚟愚弄學生

唔滿意可以退全數退學
或者defer

我估應該係受到11月既情況影響既
11月果陣大家已經delay左好多
如果今個sem再停課又無補救行動
咁之後畢業既學生學歷好容易受質疑

岩啊 學費緊係要調整 半價或者折扣咩都好

Live 貴廿蚊